<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>主页</title>
    <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/</link>
    <description>Recent content on 主页</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language><atom:link href="https://xuanzhichen.github.io/zh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>博客</title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/blogs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/blogs/</guid>
      <description>既然再活一遍没有指望，那就只好退而求其次，最像再活一遍的事情恐怕就是对这一生的反思了。
要使这种反思尽可能地经久不衰，便是诉诸笔墨。但这番反思可以读，也可以不读，因为我想满心谦恭地承认，能够过上幸福的生活其实离不开上帝的恩赐。勤奋、自律、善于反思，这样的作风固然很好，但也是上帝愿意开恩，指点我所运用手段，取得立竿见影的功效；命运最终怎样只有上帝知道：哪怕是苦难，他也有权赐予我们。
然而总体来讲，虽然我从未达到我曾雄心勃勃要达到的那种完美境界，而且还相去甚远，但我通过努力成为一个比较优秀、比较快乐的人，若不努力我是做不到这一步的；就像有些人临摹字帖，一心要练就一笔好字，尽管永远达不到他们所希望达到的字帖的那种优秀水准，但通过努力书法大有长进，字写得清晰漂亮，也算说得过去了。
—— 本杰明·富兰克林
[2024-06-07] 我的五年大学之路反思我还想拍拍他的肩膀，告诉他，我的大学五年眨眼间已悄然逝去，但你的人生从此要有规划，因为人生未必有那么多个五年，每一步都是十字路口，值得谨慎选择和权衡风险；不过人生之所以是人生，在于有时候每一步怎么走，其实也都自有它的缘分和天意。勇敢地追随你的兴趣，但求有勇兼有谋，得失皆笑纳！
[2023-12-15] 我的本科两年科研经验和体会如果哪天运气非常好——当在财富，人脉，和资源上得到上天的眷顾时，当在相关领域有一个实干，富有活力，并且充满挑战的机遇被人们敏锐地捕捉到时——我希望能有底气对他们说，“一起吧！我碰巧对这个领域挺喜欢，也挺了解的；既然机会总是留给有准备的人，既然人生只能活一次，那么要干就一起干票大的吧！”。
[2023-06-01] 立志·立规彼时，正逢我读完曾国藩和富兰克林的传记，他们在人生中立下的志向和规矩，对我产生了强烈的精神感染。但我也深知，自己在生活中践行的，其实远远不及我踌躇满志写下或意气风发说出的。原谅在下虚荣，沾了二位的光才胆敢诉诸笔墨，以此明志明规，我愿以此强勉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工作</title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/work/</guid>
      <description>项目 2023. 09 – 2024. 04 A Primer on Causal Diagram Learning (科普工作)
因为我是从一本名为《为什么》(The Book of WHY) 的科普书中获得因果关系的基本思想启发的，因而围绕着“因果图学习”的主题，我试图在这本书中进一步建立它与因果领域先驱们所著作的其他专业书籍的联系。
我希望告诉我的读者们：当站上这些巨人的肩膀上时，我们将看到因果发现的思想是深深植根于过去的。当然,本文引入的因果图学习的思想仅是冰山一角，但我希望引领者们在因果科学领域的研究观点或许能对人工智能，认知神经科学，以及其他相关领域的未来发展有所裨益。
相关论文(本页): “A Primer on Causal Diagram Learning: Interpreting Causation from the Causal Discovery Perspective, 2024.”
2022.05 – 2023.06 Cadimulc: Light Python Package for Hybrid-Based Causal Discovery (软件开发)
CADIMULC 意为 CAusal DIscovery with Multiple Latent Confounders（多隐变量下的因果关系发现）, 是一种提供基于混合模式因果发现的 Python 软件包。
作为一款轻量级软件包，它提供了开箱即用的 Python 接口，以相对高效的方式从一般的原始数据中学习经验性因果结构。该软件包集成了混合型因果发现方法 (hybrid-based causal discovery approaches) 的实现（包括 MLC-LiNGAM 算法），以及因果发现任务的 “微型” 工作流——如数据生成，结果评估，和因果图可视化。
2021.11 – 2023.06 Nonlinear Causal Discovery from Unknown Common Causes (科研课题)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>经历</title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/experience/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/experience/</guid>
      <description>2024年3月 &amp;ndash; 至今 2024 研究生招生申请准备注: 这段时间我主要在准备托福和 GRE 考试; 目前也正在寻求关于计算神经科学方向的实习机会（可大于 6 个月）。2023年9月 &amp;ndash; 2024年4月 关于因果科学科普的个人工作广州当地自习室
离开 DMIR 实验室后，围绕着关于如何学习因果图 (causal diagram,) 这一主题，我花时间完成了一份特殊的论文写作（姑且这么称呼）；同时也以此作为过去两年里我对于因果发现 (causal discovery) 这一研究方向的经验总结。
正如我当初是受到了因果科学的科普书籍《为什么》(The Book of WHY) 的鼓舞，在这份 “特殊的论文写作” 中，我也同样试着通过引入日常生活中关于因果关系的例子，来更加直觉化地阐述论文中的主题。 例如，有关反事实 (counterfactuals) 和干预 (intervention) 的概念阐述——人类因果思维的范式——被我引入到因果图在两种(经过简化后的)重大问题的应用中：诸如全球变暖和新冠肺炎事件。
屏幕和笔记显示的是我正在试图理解“因果间接效应(causal indirected effect, CID)”。之所以选择这个写作时刻作为纪念，是因为 CID 实际上是《为什么》中的一个典型概念。我第一次读这本书的时并不能很好地理解它，但让我高兴的是，在参与了专业研究之后，我现在有机会根据自己在因果科学方面的经验来回顾这个有趣的概念。
具体的，我所完成的工作受到了因果发现领域专业书籍的启发 (例如：Causation, Prediction, and Search [2001] (Peter Spirtes, Clark Glymour); Causality [2008] (Judea Pearl); Elements of Causal Inference [2017] (Jonas Peters, Bernhard Schölkopf, etc))。 因此，我希望能对因果图学习这一领域提供一些抛砖引玉的认识——了解既定因果图的“下游”能力，以及回溯性展望如何学习因果图这一“上游”任务——这是“因果发现”最基本的动机。
2021年9月 &amp;ndash; 2023年9月 非线性因果推断科研实习 | 广州数据挖掘与信息检索实验室 (导师: 陈薇，蔡瑞初 )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>致谢</title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/acknowledgements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/acknowledgements/</guid>
      <description>感激我的家人至始而终对我的理解和支持。
感谢我的父母，陈轶鹏和林春华，感谢他们对我无限的爱意与容忍。他们正是那般 “总希望能把最好的留给孩子” 的伟大父母，为我未来的人生发展倾尽了心血。我想告诉他们 “我很爱你们”，我无比珍惜能够在他们的余生中每一次相伴的机会。
感谢我可爱的妹妹 TTon (陈思彤)，时常给我单调的生活带来快乐和幽默；感谢其他在这里我没有如一列举的亲朋好友们 —— 我总是感谢他们对我常相伴的善意。
感谢 Eureka 主题 对本个人网站的渲染。
2024 年 殷家君 广州得学自习室管理负责人 大四的时候我一直在寻找一间付费自习室，总担心遇到一些出于利益目的的不公平交易。因而幸运的是，我要感谢所遇到的殷女士，她特别的善意和真诚的努力为来者提供了舒适的学习空间。
事实上，关于我那份“特殊的论文写作”，其绝大部分内容便是当时用数月的时间完成的 —— 伴随我的是一台笔记本，数不清的咖啡，以及它所提供给我的舒适的习作环境。
陈薇 我的本科期间的导师 深切地感激我的导师、直系师姐陈薇。在繁忙的毕业季里，我本很可能无法坚持完成关于那段 “因果图学习入门” 的写作 —— 但我一直记着两年前当我最开始跟着她研究因果关系时，当我花了数个月时间都看不懂一篇因果推断的全英论文时， 她对我的那句鼓励：“一步一步慢慢来，只要有你自己的节奏就好”。
2023 年 蔡瑞初 数据挖掘与信息检索实验室主任 永远感激蔡老师在我离开 DMIR 实验室之前通过一个故事的寓意教我如何去精进我的科研之路 —— 即一个发生在公交车上的故事: 如果你发现一个恶霸占着空座位，你应该和其争夺座位的使用权吗? —— 应该。
直到我准备毕业并且真正需要独当一面地为自己将来的职业奋斗时，我才明白这个故事的含义: 空有让座的助人为乐的美德是不够的; 只有当我们也 “占有” 了座位，我们才能真正地表达自己的善意，并且有权把座位让给有需要的人。
2022 年 杨文新 广东工业大学计算机学院团委书记 虽然转专业意味着我将面临孤注一掷和重新开始的准备 (资格考试)，但杨书记不仅帮助我更好地跟上了节奏，而且在暑期校内实习和国外学院申请等方面给了我很大的支持。
刘冬宁 广东工业大学计算机学院副院长 非常感谢刘院，他乐意于亲自了解我的背景情况 (在我跨专业期间)，也不只根据考试成绩来评估学生的能力；每当我去他的办公室找他交流时，他总是慷慨地和我谈聊如何去规划自己的大学生涯。
他曾告诉我，“近四十岁以后（像他当时的年龄），人生的路很难再看得清；但学术生涯还是要尽量规划好每一步 (尽管老是这样逼着自己想有些难受)” —— 有时我们觉得别人好像能够做得了很多出色的事情，但或许只是因为他们比我们懂得更早地规划，并且迈出第一步去做。
2021 年 刘悦 广东工业大学建筑与城市规划学院团委书记 我必须感谢我在建筑与城市规划学院时，亲爱的辅导员刘悦。她非常尊重和理解我作出转到计算机专业的决定，并鼓励我去选择我真正喜欢的东西；在我进入计算机学院后，她也不忘关心我的近况。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
