<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>主页</title>
    <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/</link>
    <description>Recent content on 主页</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language><atom:link href="https://xuanzhichen.github.io/zh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/cv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/cv/</guid>
      <description>该页面正在维护中 :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/experience/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/experience/</guid>
      <description>该页面正在维护中 :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/work/</guid>
      <description>该页面正在维护中 :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反思</title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/blogs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/blogs/</guid>
      <description>既然再活一遍没有指望，那就只好退而求其次，最像再活一遍的事情恐怕就是对这一生的反思了。要使这种反思尽可能地经久不衰，便是诉诸笔墨。但这番反思可以读，也可以不读，因为我想满心谦恭地承认，能够过上幸福的生活其实离不开上帝的恩赐。勤奋、自律、善于反思，这样的作风固然很好，但也是上帝愿意开恩，指点我所运用手段，取得立竿见影的功效；命运最终怎样只有上帝知道：哪怕是苦难，他也有权赐予我们。然而总体来讲，虽然我从未达到我曾雄心勃勃要达到的那种完美境界，而且还相去甚远，但我通过努力成为一个比较优秀、比较快乐的人，若不努力我是做不到这一步的；就像有些人临摹字帖，一心要练就一笔好字，尽管永远达不到他们所希望达到的字帖的那种优秀水准，但通过努力书法大有长进，字写得清晰漂亮，也算说得过去了。—— 本杰明·富兰克林
伟人曾说，未经过审视的人生是不值得度过的。 我也知道，暴露自己的想法是危险的，然而公开并不为颜面 —— 事实上，在我生前，读者永远只忠于现在的我与未来的自己； 所谓公开，更多地是一种我赋予自己的仪式和尊严。
我仅仅是渴望仍然有一处净土，可以让我与自己的灵魂坦诚相待：人生很短，不要自欺欺人。
追忆与反思：我的 2025 年 2025/12/31
我对职业选择的思考 2025/12/31
我的五年大学之路反思 2024/ 6/07
我的本科两年科研经验和体会 2023/12/15
立志·立规 2023/ 6/01</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>致谢</title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/acknowledgements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/acknowledgements/</guid>
      <description>感谢我的父母，陈轶鹏和林春华。 我们之间太过熟悉，以至于在现实生活中，我对你们彼此说不出口那三个字； 可我永远感激你们对我的爱意与容忍，理解和支持。
男儿志在四方，请原谅我不愿子女情深，但我珍惜每一次我们团聚的时光。 正如那段歌词所吟唱的， “ 我渐渐地长大，急着离开家；我听风在呼啸，如同一匹野马； 我远远未到达，心中的远方； 我一路向前，不知身后代价&amp;hellip;&amp;hellip; ”
最后，我想感谢我亲爱的义妹，陈思彤。在我心里，已然情同手足。
年序引言 我深切地感激这一路上对我有过帮助的人，或轻或重，美好都值得珍重。
但有时候，致谢也伴随着我的内疚。 我处在一个相对年轻的阶段，但那也意味着我往往缺乏足够的阅历、经验、与心境。 有一些人，有一些事，每当我回过头看， 我遗憾自己没能照应和处理得好一些。
2025 年 - 至今 殷孟章 感谢我的好朋友、校园同学，孟章。
在一个自我感觉窘迫不已的迎新会后，感谢你仍然待我以难得的善意和友好。 行途匆匆，散聚有时；诸事转瞬即逝，只是但愿人长久。 衷心地祝愿你求职顺遂，一路生花； 那些温暖的敬语，我一直记念与感恩在心。
程曹明 感谢我在 智云科技 实习期间，我的部门领导，明哥。
他让我体会到一个初创公司的热情；更重要的是，他看出我的不谙世事， 为我在上级领导面前解围、不吝啬于在众人面前肯定我的贡献 —— 尽管我们都知道，一位实习生无法真正胜任太多。
我最为感恩的，不是我个人在具体的业务中获得了哪些利益； 而是作为我的第一份实习，作为公司里年纪最小的成员， 感受到了许多已经步入职场许久的同事们，对一位刚刚进入社会的年轻人的包容。
2020 年 - 2024 年 陈颖欣 感谢在毕业申请季期间，我在校外自习室的 “每周一晚间同桌”，欣姐。
我被她在每日下班后仍为积极进修的精神所感染。 在日常交流中，我感谢她一直以来的耐心，特别是一种对弟妹们的理解、迁让、和不戳破。 申请季是一段孤单而折磨的旅程，我也感谢她作为一名过来人对我的支持和鼓励。
殷家君 感谢在毕业申请季期间，我所在的校外自习室管家（老板娘），君姐。
她的友善和幽默缓解了我在那段期间习作的焦虑。 在申请季备考语言考试的同时，我有一篇关于因果关系科普的长文写作， 便是当时用半年的时间，在她所悉心打理和维护的学习环境，伴随着每天早上的咖啡，一点一点积累写完的。
陈薇 感谢我的本科导师、直系博士，陈薇师姐。
当我最开始跟着她接触关于因果关系的研究时， 为数个月都看不懂一篇英文论文而沮丧； 她对我说过的话，“一步一步慢慢来，只要有你自己的节奏就好” —— 对当时的我而言，是一种莫大、莫大的感动和鼓舞。
蔡瑞初 感谢我在数据挖掘与信息检索 (DMIR) 实验室担任科研助理期间，实验室的主任和教授，蔡老师/老板。
感谢他在我离开实验室时教给我的隐喻: 在一辆已经被恶霸占据着空座的公交车上，一个人再怎么有让座的美德都是没用的; 只有当他也通过争夺 “占有” 了座位，他才能真正地表达自己的善意，并且有权把座位让给有需要的人。
杨文新 感谢我在广东工业大学期间，计算机学院的杨书记。
虽然转专业意味着我将面临重新开始的准备， 他的平易近人给了我许多的慰藉。 他不仅帮助我更好地跟上了教学节奏， 而且在校内暑期实习和国外学院申请等方面予以了我不少的支持。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
