<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>主页</title>
    <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/</link>
    <description>Recent content on 主页</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language><atom:link href="https://xuanzhichen.github.io/zh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>博客</title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/blogs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/blogs/</guid>
      <description>既然再活一遍没有指望，那就只好退而求其次，最像再活一遍的事情恐怕就是对这一生的反思了。
要使这种反思尽可能地经久不衰，便是诉诸笔墨。但这番反思可以读，也可以不读，因为我想满心谦恭地承认，能够过上幸福的生活其实离不开上帝的恩赐。勤奋、自律、善于反思，这样的作风固然很好，但也是上帝愿意开恩，指点我所运用手段，取得立竿见影的功效；命运最终怎样只有上帝知道：哪怕是苦难，他也有权赐予我们。
然而总体来讲，虽然我从未达到我曾雄心勃勃要达到的那种完美境界，而且还相去甚远，但我通过努力成为一个比较优秀、比较快乐的人，若不努力我是做不到这一步的；就像有些人临摹字帖，一心要练就一笔好字，尽管永远达不到他们所希望达到的字帖的那种优秀水准，但通过努力书法大有长进，字写得清晰漂亮，也算说得过去了。
—— 本杰明·富兰克林
* 我的五年大学之路反思, 2024-06-07我还想拍拍他的肩膀，告诉他，我的大学五年眨眼间已悄然逝去，但你的人生从此要有规划，因为人生未必有那么多个五年，每一步都是十字路口，值得谨慎选择和权衡风险；不过人生之所以是人生，在于有时候每一步怎么走，其实也都自有它的缘分和天意。但求有勇兼有谋，得失皆笑纳！
* 我的本科两年科研经验和体会, 2023-12-15可以用一生打造一张自豪的学术名片，可也要接受自己倾尽一生所关心的问题，也许除了自己和少数的同行之外其实没什么人真正关心。人类本就是宇宙里微渺的尘埃，纵然如此，太阳底下也总有欣慰的事情发生——好奇和（科学）探索还是驱使一个文明走了很远。在沾染世俗之外，评价一篇论文的好坏永远应该是论文本身，因为当未来的研究者们不总是做重复性的工作，而是有迹可循时，科学才会继续推动文明进步。
* 立志·立规, 2023-06-01彼时，正逢我读完曾国藩和富兰克林的传记，他们在人生中立下的志向和规矩，对我产生了强烈的精神感染。但我也深知，自己在生活中践行的，其实远远不及我踌躇满志写下或意气风发说出的。原谅在下虚荣，沾了二位的光才胆敢诉诸笔墨，以此明志明规，我愿以此强勉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工作</title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/work/</guid>
      <description>出于我的本科专业学习，我对周围事物的理解不少源自计算机科学和应用数学中的理念——尽管在这方面我仍然是初学者。我的学术兴趣主要集中在机器智能、计算数据分析和信息科技；将来我可能也会对通过从计算机科学和应用数学中汲取灵感以解决工业界中的商业和金融问题感兴趣。
提示：部分工作也与我参与或撰写的论文直接相关, 即在该页上的 “学术论文” 项。
因果科学科普（2023-2024） 简介：A Primer on Causal Diagram Learning: Interpreting Causation from the Causal Discovery Perspective
因为我是从《为什么》（由图灵奖得主朱迪娅·珀尔所著）这本科普书中获得了对因果关系的基本思想的启发，因而围绕着“因果图学习” 这一主题，我试图进一步建立这本书与因果领域先驱们所著作的其他专业书籍的联系。
我希望告诉我的读者们：当站上这些巨人的肩膀上时，我们将看到因果发现的思想是深深植根于过去的 (例如：Causation, Prediction, and Search [2001] (Peter Spirtes, Clark Glymour); Causality [2008] (Judea Pearl); Elements of Causal Inference [2017] (Jonas Peters, Bernhard Schölkopf, etc))。
因果性算法程序开发（2022-2023） 简介：Cadimulc: Light Python Package for Hybrid-Based Causal Discovery
CADIMULC 是一个开源 Github 仓库，意为 CAusal DIscovery with Multiple Latent Confounders（多隐变量下的因果关系发现）。它提供了开箱即用的 API 接口，以相对高效的方式从一般的原始数据中学习经验性的因果结构。
该软件包集成了包括MLC-LiNGAM在内的混合型因果性方法的代码实现 (hybrid-based causal discovery approaches)，以及迷你的因果发现任务（因果推断）工作流 —— 如数据生成，结果评估，和因果图可视化。
因果科学研究-2（2023） 简介：A Survey on Causal Discovery with Incomplete Time-Series Data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>经历</title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/experience/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/experience/</guid>
      <description>我于 2024 年获得广东工业大学的计算机科学学士学位。本科期间我曾在 DMIR 实验室 (Data Mining and Information Retrieval) 参与了一段关于因果推理 (Causal Inference) 和人工智能交叉方向的科研实习。
提示：因为以记录职业道路发展为主，我的经历直接地与我的工作相关；在我的职业生涯中，我一直对这些那些帮助过我的人心存感激。至于我对这个世界的感性思考，我会把它们记录在我的博客上，作为一种动力的精神源泉。
2023年12月 &amp;ndash; 至今 25年秋季硕士留学项目申请准备结束本科科研工作后，我正在持续准备语言考试 (TOEFL)，研究生入学考试 (GRE)，以及了解各个学校的开设的计算机类研究生项目；由于我将近在本科的最后一学年才决定出国，我的留学申请经历了不少曲折。
为了不荒废这段时光，我或打算在这段时间的忙碌结束后，在博客上写下自己的反思。事实上，我意识到人生还会有许多时刻，需要我们学习一项技能，通过一场“考试”，并且在时间有限和存在信息差的情况下做出决策。
2023年9月 &amp;ndash; 2024年4月 关于因果科学科普的个人工作广州-环市东 DeXue 自主办公空间
历时额外的半年时间，我完成了一份特殊的论文写作：我试图从因果图的视角来解释因果关系中的主流概念。根据我写的论文，我也制作了系列视频：基于气候变化和新冠肺炎等熟悉（但经过简化）的背景，让因果关系能够一种更加直觉化的形式被阐述出来。最后，这篇论文是我对自己在 “因果发现” 领域两年本科研究经历的一种告别。
照片纪念的写作时刻：我正在试图理解“因果间接效应 (causal indirected effect, CID)” ——《为什么》一书中的压轴概念。首次阅读时我并不能很好地理解它；但我现在有机会根据自己在因果科学的经验来回顾这个概念。
2021年9月 &amp;ndash; 2023年9月 非线性因果推断科研实习 | 广州数据挖掘与信息检索实验室 (导师: 陈薇，蔡瑞初 )
大二伊始，我加入了蔡瑞初教授 作为参加国家重点研发项目 “因果推理与决策理论” 的实验室。对于教会脑科学领域的 AI 如何基于通用型的功能性磁共振成像 (fMRI) 数据来操纵因果关系感到好奇，我们最终开发了一套“混合型”的因果性算法。
通过将该因果性算法应用到 fMRI 大脑数据集上，我们的发现 凸显了大脑区域结构之间的通用因果效应（由血氧活跃度显示）可以利用计算性方法加以推断（无须施加人为干预）。为此，我们强调该研究本质上利用了脑区函数基于特定的数学形式具有“因果结构不对称性”的假定。
专注于挖掘通用化的因果关系（即涉及未知混杂因素），我们在依托时间的语义下继续进行研究——原因是否总是在结果之前发生？我们的调研产出了一项研究综述，报告了现代方法在时间维度上处理因果关系的技术手段。
我和蔡瑞初教授（右）的合影。身后是 727 房间 (右上角的一个让我难忘的数字)：在这里我第一次参加了他们的研究生组会 —— 作为我成为实验室一员的方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>致谢</title>
      <link>https://xuanzhichen.github.io/zh/acknowledgements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xuanzhichen.github.io/zh/acknowledgements/</guid>
      <description>感激我的家人至始而终对我的理解和支持。
感谢我的父母，陈轶鹏和林春华，感谢他们对我无限的爱意与容忍。他们正是那般 “总希望能把最好的留给孩子” 的伟大父母，为我未来的人生发展倾尽了心血。我想告诉他们 “我很爱你们”，我无比珍惜能够在他们的余生中每一次相伴的机会。感谢我可爱的妹妹 TTon (陈思彤)，谢谢你时常给我单调的生活带来快乐和幽默。感谢其他在这里我没有如一列举的亲朋好友们 —— 我总是感谢他们对我常相伴的善意。
最后，感谢 Eureka 主题 对本个人网站的渲染。
2024 年 殷家君 广州-环市东 DeXue 自主办公空间管家 感谢殷女士，她的善意和真诚为来者提供了舒适的办公空间。事实上，我的 “因果科学科普” 的论文写作，绝大部分内容便是当时用半年的时间，伴随着数不清的咖啡，以及它所提供给我的舒适的习作环境，一点一点积累写完的。
陈薇 助理教授、我在的本科期间的科研导师 深切地感激我的导师、直系师姐陈薇。在繁忙的毕业季里，我本很可能无法坚持完成关于那段 “因果图学习入门” 的写作 —— 但我一直记着两年前当我最开始跟着她研究因果关系时，当我花了数个月时间都看不懂一篇因果推断的全英论文时， 她对我的那句鼓励：“一步一步慢慢来，只要有你自己的节奏就好”。
2023 年 蔡瑞初 数据挖掘与信息检索实验室主任 永远感激蔡老师在我离开 DMIR 实验室之前通过一个故事的寓意教我如何去精进我的科研之路 —— 即一个发生在公交车上的故事: 如果你发现一个恶霸占着空座位，你应该和其争夺座位的使用权吗? —— 应该。
直到我准备毕业并且真正需要独当一面地为自己将来的职业奋斗时，我才明白这个故事的含义: 空有让座的助人为乐的美德是不够的; 只有当我们也 “占有” 了座位，我们才能真正地表达自己的善意，并且有权把座位让给有需要的人。
2022 年 杨文新 广东工业大学计算机学院团委书记 虽然转专业意味着我将面临孤注一掷和重新开始的准备，但杨书记不仅帮助我更好地跟上了节奏，而且在暑期校内实习和国外学院申请等方面给了我很大的支持。
刘冬宁 广东工业大学计算机学院副院长 非常感谢刘冬宁院长，他乐意于亲自了解我的背景情况 (在我跨专业期间)，也不只根据考试成绩来评估学生的能力；每当我去他的办公室找他交流时，他总是慷慨地和我谈聊如何去规划自己的大学生涯。
2021 年 刘悦 广东工业大学建筑与城市规划学院团委书记 我必须感谢我在建筑与城市规划学院时，亲爱的辅导员刘悦老师，她一直是我心中最尽责的辅导员。她非常尊重和理解我作出转到计算机专业的决定，并鼓励我去选择我真正喜欢的东西；在我进入计算机学院后，她也不忘关心我的近况。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
